% Created 2020-11-16 Mon 15:03
% Intended LaTeX compiler: lualatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guuzmán Fuentes}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guuzmán Fuentes},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\def\myjobname{Practica5}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Pr\'actica 5: Chat multicast}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage


\section{Desarrollo}
\label{sec:org97d932b}
Para el desarrollo de este progama se utilizaron las funciones vistas en clase \emph{envia\_mensaje()} y \emph{recibe\_mensahe()}, ademas se desarrollo la funcion run del \emph{worker}, el cual une al grupo el \emph{socket} de cada nodo y dentro de un ciclo infinito se reciben los mensajes enviados.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/run.png}
\caption{\label{fig:diagram}Funcion run}
\end{figure}

En la función \emph{main} primero se valida que al nodo se verifica que se haya pasado el nombre del usuario como parametro en el programa, despues en un ciclo infinito se despliega el mensaje \emph{Escribe el mensaje:}, el cual aparecera cada vez que se el usuario mande un mensaje, despues se verifica que se ingrese un mensaje a trevez del teclado y en una variable \emph{byte} se acompleta el mensaje completo, con el nombre del usuario y el mensaje enviado, y por ultimo se envia al grupo.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/main.png}
\caption{\label{fig:diagram}Función main}
\end{figure}

\section{Ejecución}
\label{sec:org31cbd6b}
Para la ejecución de este programa se utilizaron cuatro terminales linux, con los usuarios: \emph{donal}, \emph{hugo}, \emph{paco} y \emph{luis}. Tambien se utilizo la siguiente secuencia de mensajes:
\begin{itemize}
\item donald escribe: hola
\item hugo escribe: hola donald
\item paco escribe: hola donald
\item luis escribe: hola donald
\item donald escribe: ¿alguien sabe dónde será la fiesta el sábado?
\item paco escribe: será en la casa de tío mac pato
\item hugo escribe: ¿a qué hora?
\item luis escribe: a las 8 PM
\item donald escribe: adios
\item hugo escribe: adios donald
\end{itemize}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/ejecucion.png}
\caption{\label{fig:diagram}Ejecución del programa con cuatro usuarios}
\end{figure}

Para una mejor visualización se pondran las terminales en donde se ejecuto cada nodo del programa.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/donald.png}
\caption{\label{fig:diagram}Chat de donald}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/hugo.png}
\caption{\label{fig:diagram}Chat de hugo}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/paco.png}
\caption{\label{fig:diagram}Chat de paco}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/luis.png}
\caption{\label{fig:diagram}Chat de luis}
\end{figure}
\newpage
\section{Conclusiones}
\label{sec:org5a7a3bf}
El desarrollo de estga practica fue mas facíl que practicas anteriores, el mayor reto que tube fue el enviar y recibir la cantidad exacta de bytes que se envian en el socket, ya que no queria poner una cantidad arbitraria en la cual se sobre o falten bytes para recibir el mensaje.
\end{document}
